<resources>
    <string name="app_name">AS_MIGU_DEMO</string>
    <string name="protocolContent">"红米note3发布，教父落泪\n" +
                "\n" +
                "红米note3发布，小米终于在年末填补了2015年的空缺，雷军同学喊出了“我所有的向往”，忆往昔奋斗的青春令米粉动容，教父落泪煽情的不似千元机。从微博舆情看，仿佛回到了米1时期，正面评价居多。\n" +
                "\n" +
                "不过市场不相信眼泪， 2015年是小米受到冲击与质疑最多的一年，小米从挑战者与颠覆者变成被挑战者，并且是被以小米之道还之小米之身。小米的增长放缓更被市场各种解读，笔者曾撰文认为无需大惊小怪，有行业大环境的问题，更有小米2015年产品力缺乏的致命伤，如此情况下小米成绩如此，米粉支持应居首功，值得雷军的眼泪。\n" +
                "\n" +
                "要做手机圈的优衣库，就要坚持不忘初心\n" +
                "\n" +
                "有人说红米note3的发布，说明小米在危机时刻被迫走回性价比老路，这句话说到了点子又不完全是。我想起了10月前后，雷军接受华尔街日报记者专访，引用如下：\n" +
                "\n" +
                "WSJ: 小米note是你们向高端走的一个努力，销售情况怎么样？还有推出高端机型的计划吗？\n" +
                "雷军：我们没公布过单机型数据，我们基本上就是公布整体销量，上半年我们完成了3470万只的销售。我觉得我们品牌的定位就是一个超高性价比的品牌定位，所以小米note在它的档次和机型里也是超高性价比的。所有的朋友、媒体、公众都觉得定价高就是高端，我前一个客人也在谈同样的问题，我就跟他讲，我们就是为了让全世界每个人都能享受到科技的乐趣，让大家享受到非常好，非常漂亮，超值的东西，这样大家的幸福指数才能提高。我觉得我们就是做的优衣库、无印良品和宜家的事，如果我们一定要做个奢侈品也很怪，我们也很扭曲，我们整个目标就是把东西做得又好又便宜。我们不是苹果，我们也不是LV。\n" +
                "我们看看宜家与优衣库的经营理念，宜家：“为尽可能多的顾客提供他们能够负担，设计精良，功能齐全，价格低廉的家居用品”；优衣库：“低价良品、品质保证”。小米要做宜家、优衣库，让每个人享受科技的乐趣，而2015年的产品热点，全金属、指纹识别、超级续航，小米一直缺失，被诟病，更被批驳产品创新力缺失。\n" +
                "\n" +
                "与预期相比小米note是失败的，小米高端之路遇阻几乎是业内共识，与华为站稳中高端市场相比更不可同日而语。在千元档，性价比与发烧则被魅族、乐视、奇酷等新小米厂商强势挑战。双11大战，难说是否是最后直减50元的大招决定了最后销量第一，即使是赢也赢得心惊胆战。\n" +
                "\n" +
                "如果按优衣库论，小米note，甚至小米4c都堪称非典型小米产品。与雷军接受专访时回避小米note销量不同，在红米note3发布会上给出了红米note2的成绩单，“上市100天销量609万台，销售额达到48.8亿元”，这个成绩还是相当不错的。说明性价比仍是千元档Killer因素，小米只要性价比依然发烧甚至同等，消费者不会抛弃小米。\n" +
                "\n" +
                "坚持性价比领先初心，红米note3回归“真小米”但依然不是“最小米”\n" +
                "\n" +
                "在2015年末，红米note3姗姗来迟，轻薄机身+全金属+指纹识别+4000mAh大电池几大热点一个不缺，唯一缺憾不是全网通机型。加上MIUI7，这个配置组合堪称当前市场的先锋配置，竞争力至少可以持续到2016年春季。\n" +
                "\n" +
                "红米note3现在这个价位，魅族、乐视、奇酷等“新小米”厂商及荣耀都承压，但考虑到这些热点非首发（有的已经滞后半年），依然不够最小米，899￥起的的红米note3依然有足够盈利空间。不妨设想一下，如果小米对自己再狠一点，红米note3定价799￥，同时899￥的全网通版，以规模优势压制新兴品牌的降价空间，一步到位，如此一来红米note3可成屠龙刀，年底实现对2015年的逆袭。不过，现实没有如果，一笑了之吧。\n" +
                "\n" +
                "不必勉为其难的往高端走，优衣库成不了“维多利亚的秘密”依然精彩\n" +
                "\n" +
                "发布会一结束，有人不禁在问红米note3已是“我所有的向往”，小米X怎么办？如果只从产品硬件本身而言，支撑2000+的硬干货不多了，双摄优化、快充、配置升级、芯片升级，其实这些都不足以支撑2000+、3000+手机。小米的性价比形象太过强势，价格敏感的年轻人，不容易认同更贵的小米；价格不太敏感的中年人，也不容易被“顶配”、“安卓机皇”这样的宣传词吸引到。详细阐述可参阅“六问小米Note：能否成就小米的高端梦？”http://www.huxiu.com/article/106374/1.html?f=member_article文章虽写于年初，但观点仍未过时。\n" +
                "\n" +
                "品牌构建角度，苹果、三星/华为、OPPO/vivo是不同的品牌塑造之路，目前看都不适合小米，小米目前尚未找到提升品牌逼格的有效手段，也曾尝试过找时尚娱乐圈的人背书，无奈既有形象太过强势。之前很多人包括我一直觉得小米要向高端走，现在想想也许真没要勉强为之，做好当下的价位段，横向扩张，增强粘性，服务欣赏自己品牌的人，未尝不可。\n" +
                "\n" +
                "小米意图建立基于智能手机用户的生态，横向跨领域渗透，进行用户经营，构建小米商务、内容与服务圈，并结合大数据进行精准销售，更多小米的商业模式，不再赘述，百度一下你就知道。虽然很多人并不认同在开放安卓下的生态构建，但这个理想足够诱人且并非没有机会。这一切的根基就是小米手机用户，做好1999以下的手机市场，是小米生态的根基，而红米note3们是核心支撑点。当下而言，不忘性价比领先初心是关键，长期看，品牌的支撑仍是创新，如果小米手机在未来依然重复2015年的产品力-创新与性价比双缺失，一切也就都免谈了。\n" +
                "\n" +
                "虽然优衣库也许永远成不了“维多利亚的秘密”，但依然精彩，强势回归初心的小米未来依然可期！\n" +
                "\n" +
                "@程贵锋gui  微信公众号：贵锋谈 2015.11.24 写于广州"</string>
</resources>
